\begin{enumerate}
  \item La somme des $n$ premiers entiers naturels.
  
\begin{verbatim}
  Algorithme : Nombre de triangles
  Variables : u, s, n (entiers)

  Début
    # initialisation des variables
    v ← 0     # terme courant
    s ← 0     # somme (accumulateur)
    r ← 2     # raison
    k ← 0     # compteur
    n ← 100   # fin

    # boucle
    TantQue k <= n Faire:
      # traitement
      v ← v + 1
      s ← s + v
      k ← k + 1
    FinTantQue
    Afficher("La somme vaut : ")
    Afficher(s)
  Fin
  \end{verbatim}

  \item La somme des carrés des $n$ premiers entiers naturels.
  
  Il suffit de changer \verb!s ← s + v! par \verb!s ← s + v * v! dans le premier algorithme.

% \begin{verbatim}
%   Algorithme : Nombre de triangles
%   Variables : u, s, n (entiers)

%   Début
%     # initialisation des variables
%     v ← 0     # terme courant
%     s ← 0     # somme (accumulateur)
%     r ← 2     # raison
%     k ← 0     # compteur
%     n ← 100   # fin

%     # boucle
%     TantQue k <= n Faire:
%       # traitement
%       v ← v + 1
%       s ← s + v * v
%       k ← k + 1
%     FinTantQue
%     Afficher("La somme vaut : ")
%     Afficher(s)
%   Fin
%   \end{verbatim}
  \item La somme des cubes des $n$ premiers entiers naturels.
  
  Il suffit de changer \verb!s ← s + v! par \verb!s ← s + v * v * v! dans le premier algorithme.

% \begin{verbatim}
%   Algorithme : Nombre de triangles
%   Variables : u, s, n (entiers)

%   Début
%     # initialisation des variables
%     v ← 0     # terme courant
%     s ← 0     # somme (accumulateur)
%     r ← 2     # raison
%     k ← 0     # compteur
%     n ← 100   # fin

%     # boucle
%     TantQue k <= n Faire:
%       # traitement
%       v ← v + 1
%       s ← s + v * v * v
%       k ← k + 1
%     FinTantQue
%     Afficher("La somme vaut : ")
%     Afficher(s)
%   Fin
%   \end{verbatim}

  \item La somme des inverses des $n$ premiers entiers naturels.
  
  Il suffit de changer \verb!s ← s + v! par \verb!s ← s + 1/v! dans le premier algorithme.

% \begin{verbatim}
%   Algorithme : Nombre de triangles
%   Variables : u, s, n (entiers)

%   Début
%     # initialisation des variables
%     v ← 0     # terme courant
%     s ← 0     # somme (accumulateur)
%     r ← 2     # raison
%     k ← 0     # compteur
%     n ← 100   # fin

%     # boucle
%     TantQue k <= n Faire:
%       # traitement
%       v ← v + 1
%       s ← s + 1/v
%       k ← k + 1
%     FinTantQue
%     Afficher("La somme vaut : ")
%     Afficher(s)
%   Fin
%   \end{verbatim}
\end{enumerate}